---
title: 高考一周年纪念
lang: zh
date: 2006-06-11
tags:
- life
- academic
---

2006年的高考刚刚结束。记得去年的现在，我也是刚刚结束我的高考。三个星期以后，听着声讯电话里传来的成绩，我在那个零点多的时候，按捺不住心里的兴奋之情，给十几个亲戚朋友发短信报喜；爷爷奶奶在隔壁房间，我怕影响他们睡觉没有告诉他们，其实他们都没有睡着，心里忐忑不安。今年，同样有一批学弟学妹会经历这样的一个历程。

记得在我高考前不久，有一个民办班级的同学来向我请教数学问题。在成绩出来以后，我给他打了电话了解情况，他说他成绩很差，肯定考不上了。不知道他现在找到工作了吗？或是在参加培训？

今年也是我初中时的好友c高考。我好像两年没有给他写信了，他高中毕业以后，也许就失去联系了。他当时考复旦附中差两分没考上，说过要争取考上复旦大学的，不知现在如何了。

这一年里，我没有回过我的母校。王老师、陈老师、戴老师……我都还记得，只是我不知道什么时候回去不会打扰老师们的工作。同学们我也都还记得，但是大家分散在各地，也就只能借助flylinda.com上这块小小的空间聚一聚了。

进了大学，的确比高三的时候轻松一点，生活也变得丰富了。高三的时候，每天从早到晚必须在教室里度过，课时几乎是排满的；现在，没有课的时候可以自修，可以尽情的休息，也可以去勤工助学。高三时每天都有三张左右的试卷要做，而且第二天就要交；现在则是每周约40道题目，可以自己选择什么时候做，有时候实在来不及甚至可以不做。物理老师说，我们的课堂是一个“开放系统”，你可以迟到、早退、不来听课，上课可以看小说、发短信——只要不影响别人，你觉得怎样合适就怎样；这在高中时不可想象的。

亲爱的读者，如果你是今年高考，且报考了上海交通大学，那你的录取通知书信封里会出现我做的一个网站的网址：[ourhome.sjtu.edu.cn](http://web.archive.org/web/20060706113003/ourhome.sjtu.edu.cn)（上海交通大学家园网）。那里有一个“新生专区”就是为你准备的。我最近在为生活园区打工，有人却认为我打工做网站会影响学习，我却相信，这是不可能的，因为虽然做网站耗费了大量的时间，但是这些时间并非属于学习时间。我在做网站的时候，许多同学却在玩电脑游戏；他们学习的时候，我也在学习；因此我学习的时间并不比别人少。不过，因为有时任务繁重，可能会搞到半夜，这就有可能影响我的身体健康，需要尽量减少这种情况。
